我主動的一天（笑故）

《 我主動的一天 》

我姓鄭，個名叫月蝶，由於好鍾意著間條衫，街坊都叫我做間蝶。

我本身住喺蘭開夏道，同Daisy係街坊，今日約咗大波娃佢哋打牌，食完晏搭的士過海去灣仔修頓嗰頭佢屋企，直落打24圈。

仆佢個街，未到夜晚十點櫃桶籌碼已經冇曬，我即刻學《嚦咕嚦咕新年財》嗰個梁詠琪咁反枱...

我唔係輸錢，不過主動將銀包啲錢掉落地下畀佢哋買藥。

大波娃佢哋話我臭牌品，以後唔同我打牌，我嗤之以鼻，根本我唔嚮往同佢哋打牌。

落到譚臣道諗住截的士，第一架冚旗、第二第三第四架都冚旗，仆街，我主動唔搭！

最後唯有主動搭地鐵返九龍塘，叫隔離嗰個阿婆教咗我成廿分鐘，我先識得點入閘。

番到屋企，十一點半，老公仲著住燈睇書未瞓，我咋咋臨走去沖涼，諗住沖完涼同老公執番一劑，鬆弛下成日怨氣。

點不知沖完涼出嚟，波仔已經熄曬燈大被冚過頭，我唯有主動唔搞嘢。

又激氣又肚餓印傭姐姐又放假，我主動走去廚房淥個公仔麵醫肚....

主啊！
其實「主動」，係咪等於祢郁我？

source:李懂媽
好撚癲

冇人入嚟笑下

嘻！

人呢
唔好笑咩

啱啱追𨋢，點知追唔到，關左門，所以我主動放棄搭依班𨋢

快啲入嚟笑
你班仆街